<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Tour Guide Nürnberg</string>
    <string name="places_christkindelsmarkt">Christkindelsmarkt</string>
    <string name="places_museums">Museen</string>
    <string name="places_restaurants">Restaurants</string>
    <string name="places_sightseeings">Sehenswürdigkeiten</string>
    <string name="city">Nürnberg</string>
    <string name="country">Deutschland</string>
    <string name="sightseeing_imperial_castle_name">Kaiserburg</string>
    <string name="sightseeing_imperial_castle_short_desc">Im Mittelalter regierten die römisch-deutschen Kaiser nicht von einer Stadt aus, sondern waren ständig unterwegs, um vor Ort ihre Vasallen zu treffen, Gericht zu halten oder Reichstagen beizuwohnen. Auf Reisen war der Kaiser mit seinem Hofstaat in Kaiserpfalzen entlang der Reiserouten untergebracht. Die Kaiserburg in Nürnberg zählt zu den bedeutendsten Kaiserpfalzen des Mittelalters in Europa.</string>
    <string name="museum_german_nationalmuseum_short_desc">Alles andere als langweilig! Das Germanische Nationalmuseum in Nürnberg zeigt eine verständliche und lebendige Präsentation unschätzbarer Zeugnisse der Kulturgeschichte aus dem deutschsprachigen Raum und bietet Oasen der Ruhe und des Verweilens, eingebettet in ein beeindruckendes architektonisches Gesamtbild.</string>
    <string name="sightseeing_church_lady_name">Frauenkirche</string>
    <string name="sightseeing_church_lady_short_desc">Karl IV. stiftete die Frauenkirche in Nürnberg im Jahr 1355 als kaiserliche Hofkapelle. Die Reichsinsignien wie Kaiserkrone, Mantel und Zepter sollten dort aufbewahrt werden. Dazu kam es nie, doch in der Frauenkirche wurden die Reichsinsignien der Öffentlichkeit anlässlich der Taufe des Thronfolgers Wenzel 1361 erstmals gezeigt.</string>
    <string name="sightseeing_craftmens_courtyard_name">Handwerkerhof</string>
    <string name="sightseeing_craftmens_courtyard_short_desc">Blickt man vom Hauptbahnhof Nürnberg in Richtung Altstadt, fällt sofort der Frauentorturm ins Auge. In seiner heutigen Form entstand der Turm im ausgehenden 14. Jahrhundert und war damit einer der vier Haupttürme der Nürnberger Stadtmauer. Heutzutage herrscht auf dem historischen Kopfsteinpflaster seines ehemaligen Waffenhofs beinahe täglich ein buntes, fröhliches Treiben im Handwerkerhof.</string>
    <string name="sightseeing_hospital_holy_spirit_name">Heilig-Geist-Spital</string>
    <string name="sightseeing_hospital_holy_spirit_short_desc">Der Sage nach soll der legendäre Gaukler und Narr Till Eulenspiegel auch im Heilig-Geist-Spital seine Späße getrieben haben. Berühmt wurde es allerdings vor allem für die von Kaiser Sigismund übertragene Verwahrung der Reichskleinodien von 1423 bis 1796. Heute ist das teilweise über Wasser gebaute Spital immer noch ein Altenheim und darüber hinaus eines der berühmtesten Fotomotive in Nürnberg.</string>
    <string name="sightseeing_lawrence_church_name">St. Lorenzkirche</string>
    <string name="sightseeing_lawrence_church_short_desc">Die Lorenzkirche ist ein weithin sichtbares Wahrzeichen von Nürnberg und zählt zu seinen drei bedeutendsten Kirchen. Der „Stern von St. Lorenz“, eine steinerne Rosette und das kaiserliche Wappen empfangen den Besucher an der Westfassade, im Inneren finden sich kostbare Zeugnisse Nürnberger Künstler und eine der größten Orgeln der Welt.</string>
    <string name="sightseeing_way_human_rights_entry_price">Freier Eintritt</string>
    <string name="sightseeing_way_human_rights_name">Straße der Menschenrechte</string>
    <string name="sightseeing_way_human_rights_short_desc">8 Meter hoch sind die 27 Betonsäulen, die die Straße der Menschenrechte vom Kornmarkt her nach dem Gang durch einen stilisierten Triumphbogen säumen. In jeder von ihnen ist, wie auch in der unterbrechenden Säuleneiche und in zwei Bodenplatten, ein Artikel der Allgemeinen Erklärung der Menschenrechte in deutscher sowie in jeweils einer anderen Sprache eingemeißelt.</string>
    <string name="sightseeing_zoo_garden_name">Tiergarten Nürnberg</string>
    <string name="sightseeing_zoo_garden_short_desc">Wer die bunte Vielfalt und die Idylle im Tiergarten Nürnberg einmal erlebt hat, kommt wieder. Die eleganten Bewegungen von Delfinen und Seelöwen in der Delfinlagune, die tropische Atmosphäre im Manatihaus oder die Fütterung der Eisbären im Aqua-Park sind ein unvergessliches Erlebnis. Im Kinderzoo und auf der Riesenspielanlage haben die kleinen Besucher Zeit zum Streicheln, Füttern und Toben.</string>
    <string name="free_entry">Eintritt frei</string>
    <string name="sightseeing_former_party_ground_name">Ehemaliges Reichsparteitagsgelände</string>
    <string name="sightseeing_former_party_ground_short_desc">Hitlers Architekt Albert Speer hatte ab dem Jahr 1934 damit begonnen, einen Gesamtplan für das zukünftige Reichsparteitagsgelände etwa 11 km² Fläche zu entwerfen. Als zentrale Schauplätze für die Reichsparteitage der Nationalsozialisten waren die Luitpoldarena, das Zeppelinfeld, das Märzfeld und die Kongresshalle vorgesehen. Das „Geländeinformationssystem ehemaliges Reichsparteitagsgelände“ beschreibt die Pläne auf Infotafeln entlang der 23 Stationen.</string>
    <string name="sightseeing_beautiful_fountain_short_desc">Eine Legende besagt, dass wer einmal am goldenen Ring des Schönen Brunnens dreht, drei Wünsche erfüllt bekommt, wer dreimal dreht, kann sich über viele Kinder freuen. Mit seiner sich nach oben verjüngenden Pyramidenform symbolisiert der Schöne Brunnen am Nürnberger Hauptmarkt das theozentrische Weltbild im Mittelalter.</string>
    <string name="sightseeing_beautiful_fountain_name">Schöner Brunnen</string>
    <string name="museum_albrecht_duerer_name">Albrecht Dürer Haus</string>
    <string name="museum_german_nationalmuseum_name">Germanisches Nationalmuseum</string>
    <string name="museum_albrecht_duerer_short_desc">Unmittelbar führt das Museum Dürerhaus den Besucher in das Leben und die Kunst dieses bereits zu seinen Lebzeiten in ganz Europa gefeierten Malers und Zeichners aus Nürnberg. Der Blick in Wohnstube, Küche und Malerwerkstatt des Albrecht Dürer ist auch ein Blick in die Vergangenheit Nürnbergs als stolze und wohlhabende Freie Reichsstadt im 16. Jahrhundert.</string>
    <string name="museum_memorium_trials_name">Memorium Nürnberger Prozesse</string>
    <string name="museum_memorium_trials_short_desc">Am 20. November 1945 begann im Schwurgerichtssaal 600 des Justizpalastes der Nürnberger Prozess gegen die Hauptverantwortlichen des NS-Regimes. 21 Angeklagte mussten sich in Nürnberg wegen Kriegsverbrechen sowie wegen Verbrechen gegen Frieden und Menschlichkeit verantworten.</string>
    <string name="sightseeing_sebald_church_name">St. Sebalduskirche</string>
    <string name="sightseeing_sebald_church_short_desc">1230/40 wurde auf den Grundmauern einer dem Hl. Petrus geweihten Vorgängerkirche mit dem Bau der spätromanischen, doppelchörigen Pfeilerbasilika St. Sebald in Nürnberg begonnen. Bis 1379 wurden die Seitenschiffe dieser ältesten Pfarrkirche von Nürnberg erweitert, die Türme im hochgotischen Stil erhöht und der spätgotischen Hallenchor gebaut.</string>
    <string name="museum_docu_center_name">Dokumentationszentrum</string>
    <string name="museum_docu_center_short_desc">Mehr als 11 km² sollte das Nürnberger Reichsparteitagsgelände umfassen. Hätte nicht das Ende des 2. Weltkriegs die Pläne gestoppt, Nürnberg wäre ein städtebauliches Symbol für nationalen Größenwahn. Das größte Stadion der Welt sollte mehr als 400.000 Menschen Platz bieten, die Kongresshalle sollte 70 Meter hoch werden und das größte frei tragende Dach der Welt besitzen. Seit 2001 beherbergt der Torso der Kongresshalle das Dokumentationszentrum Reichsparteitagsgelände.</string>
    <string name="museum_new_name">Neues Museum - Staatliches Museum für Kunst und Design</string>
    <string name="museum_new_short_desc">Malerei, Plastik, Fotografie, Videokunst und Installationen geben Einblicke in die moderne Kunst seit den sechziger Jahren. Werkensembles mit Arbeiten aus verschiedenen Jahren von Günter Fruhtrunk, Horst Antes, Gotthard Graubner, François Morellet, Bridget Riley, Armando, Nam June Paik, Thomas Ruff und anderen bilden den Schwerpunkt der Sammlung Kunst.</string>
    <string name="museum_toy_name">Spielzeugmuseum</string>
    <string name="museum_toy_short_desc">Es begann mit Puppen im Mittelalter. Später begründeten Holzspielzeug, Zinnfiguren, Blechspielzeug und vor allem Firmen wie Schuko, Trix, Bing oder Fleischmann Nürnbergs Aufstieg zur Spielzeughochburg. Heute beherbergt die Spielzeugstadt neben der Internationalen Spielwarenmesse auch eines der bedeutendsten Spielzeugmuseen der Welt.</string>
    <string name="museum_db_railway_name">DB Museum</string>
    <string name="museum_db_railway_short_desc">Die Eisenbahn hat das Leben der Menschen nachhaltig verändert. In einem der ältesten technikgeschichtlichen Museen Europas können ihre Entwicklung sowie ihr Einfluss auf Mensch und Industrie hautnah nacherlebt werden. Das Firmenmuseum der Deutschen Bahn AG ist das älteste Eisenbahnmuseum Deutschlands und besitzt die größte Sammlung an historischen Fahrzeugen.</string>
    <string name="museum_tucher_mansion_name">Museum Tucherschloss und Hirsvogelsaal</string>
    <string name="museum_tucher_mansion_short_desc">Das Museum Tucherschloss mit dem historischen Hirsvogelsaal begleitet den Besucher in die prunkvolle Welt der Patrizierfamilien Tucher und Hirschvogel zu Zeiten der Renaissance. An manchen Tagen führt Katharina Tucher persönlich durch das 3-stöckige Tucherschloss und plaudert über die berühmten Patrizier der Freien Reichsstadt Nürnberg.</string>
    <string name="museum_medieval_dungeons_name">Mittelalterliche Lochgefängnisse</string>
    <string name="museum_medieval_dungeons_short_desc">Die mittelalterliche Gerichtsbarkeit, sichtbar in den Nürnberger Lochgefängnissen, ist nichts für sanfte Gemüter. Neben den Gefängniszellen sind die Folterkammer, das Henkerstübchen für die letzte Mahlzeit, die Schmiede zur Herstellung von Fesseln und die Gefängnisküche zu besichtigen.</string>
    <string name="museum_city_name">Stadtmuseum im Fembo-Haus</string>
    <string name="museum_city_short_desc">Kostbare Landkarten und Gemälde können im Stadtmuseum im Fembohaus ebenso bestaunt werden wie eine Nürnberger Patrizierküche, der vertäfelte Familiensaal sowie der Tanzsaal mit Kassettendecke aus dem Jahr 1668. Eines der präzisesten und detailgetreuesten Stadtmodelle ganz Deutschlands aus dem Jahr 1939 zeigt das spätmittelalterliche Nürnberg, untermalt durch Licht und Ton.</string>
    <string name="museum_industrial_culture_name">Museum Industriekultur</string>
    <string name="museum_industrial_culture_short_desc">"Das Museum Industriekultur macht Industrialisierung, Kultur und Sozialgeschichte für Jung und Alt erlebbar. Angegliedert sind das Nürnberger Motorradmuseum und das Schulmuseum mit historischem Klassenzimmer. "</string>
    <string name="museum_communications_name">Museum für Kommunikation</string>
    <string name="museum_communications_short_desc">Kommunikation in der guten alten Zeit und heute. Im Museum für Kommunikation Nürnberg können die Besucher mit Tinte und Feder geschriebene Briefe über die Rohrpost versenden, im Fernsehstudio eine Sendung aufzeichnen, oder an der imposanten Vermittlungsanlage selbst Gespräche verbinden.</string>
    <string name="restaurant_albrecht_duerer_name">Albrecht-Dürer-Stube</string>
    <string name="restaurant_albrecht_duerer_short_desc">A herzlich\'s Grüß Gott und willkommen, liebe Gäste, beim Höllerzeder in der Albrecht-Dürer-Stube. Sie finden die Gaststube in der Albrecht-Dürer-Straße 6, Ecke Agnesgasse zwischen Albrecht-Dürer-Haus und Weinmarkt in der Sebalder Altstadt. In den denkmalgeschützen Mauern pflegen die Höllerzeders - als kleiner Familienbetrieb - das Kulturgut Essen und Trinken, und das bereits seit mehreren Generationen.</string>
    <string name="restaurant_zur_baumwolle_short_desc">Beherbergt in einem typischen kleinen Handwerkerhaus aus dem 15. Jahrhundert, wie es sie im reichsstädtischen Nürnberg in großer Zahl gab, lädt Sie die Familie Hofer zu typisch fränkischen Gerichten mit frischen Produkten aus dem Knoblauchsland ein. Die gemütliche Atmosphäre sowie die herrliche Gastfreundlichkeit runden Ihren Besuch ab.</string>
    <string name="restaurant_zur_baumwolle_name">Zur Baumwolle</string>
    <string name="restaurant_gasthof_weinlaender_name">Gasthof Weinländer</string>
    <string name="restaurant_gasthof_weinlaender_short_desc">Der traditionsreiche Gasthof, erstmals erwähnt im Jahr 1502, zählt mit seiner original erhaltenen Spunddecke und der rustikalen Ausstattung zu den Zierden der Gastronomie in Nürnbergs Westen. Der Weinländer bietet Ihnen eine wechselnde Tageskarte sowie eine reichhaltige Speisekarte mit einer großen Auswahl an fränkischen und internationalen Spezialitäten und saisonalen Gerichten. Freuen Sie sich auf kulinarische Genüsse vom Grill und aus der Pfanne, auf Deftiges und Gesundes, auf Herzhaftes oder feine Fischgerichte.</string>
    <string name="restaurant_reichelsdorfer_keller_name">Reichelsdorfer Keller</string>
    <string name="restaurant_reichelsdorfer_keller_short_desc">Der Reichelsdorfer Keller ist hauptsächlich als Tanzlokal und Bar bekannt. Jedoch öffnet das Restaurant jeden Samstag von 18 - 22 Uhr und Sonntag von 11 – 21 Uhr und bietet eine kleine, aber feine Auswahl an regionalen und mediterranen Speisen. Dabei wird größter Wert auf die Qualität und Frische der Zutaten gelegt und wöchentlich eine komplette neue, abwechslungsreiche Karte gezaubert.</string>
    <string name="restaurant_landgasthof_gentner_name">Landgasthof Gentner</string>
    <string name="restaurant_landgasthof_gentner_short_desc">Lassen Sie sich im Landgasthof Hotel Gentner kulinarisch verwöhnen. Regionale und internationale Frischeküche mit viel Liebe und besten Zutaten lässt Genießerherzen höher schlagen. Erleben Sie angenehme Stunden mit herzlichem Service im gemütlichen Restaurant oder in den wunderschönen Stuben. Ob mal kurz zwischendurch oder ganz gemütlich genießen – beim Gentner sind Sie immer richtig!</string>
    <string name="restaurant_burgwaechter_name">Burgwächter</string>
    <string name="restaurant_burgwaechter_short_desc">Essen, Trinken und Entspannen in der höchst gelegenen Gaststätte mit Biergarten in Nürnberg. Nur fünf Minuten vom Hauptmarkt entfernt, liegt der “Burgwächter” am Fuße der Nürnberger Kaiserburg. Die Küche bietet ein großes Angebot an frischen fränkischen und internationalen Speisen. Sonntagsbraten und Schäufele, im Sommer Spargelgerichte, im Herbst und Winter Gänse- und Entenbraten, auf Vorbestellung Kalbshaxen und die Festmenüs \"Ritter Eppelein\" und \"Schlemmen wie die Gallier\" runden das Angebot ab.</string>
    <string name="restaurant_boehms_herrenkeller_name">Böhm\'s Herrenkeller</string>
    <string name="restaurant_boehms_herrenkeller_short_desc">Fränkische Spitzenweine, die berühmten fränkischen Schäufele, regionale Produkte, wie gebackene Karpfen, Nürnberger Bratwürste, sowie Spezialitäten vom Grill machen den Herrenkeller für Stammgäste und Besucher der Stadt Nürnberg zu einer der beliebten Adressen.</string>
    <string name="restaurant_schaeufelewaertschaft_name">Schäufelewärtschaft</string>
    <string name="restaurant_schaeufelewaertschaft_short_desc">In der Schäufelewärtschaft in der südlichen Altstadt erleben Sie fränkische Gastlichkeit und regionale Küche zur gleichen Zeit. Wie der Name schon sagt, ist das Schäufele, die Spezialität des Hauses. Rund 400 Schäufele werden hier pro Woche verspeist. Das Schäufele gibt es hier auf Wunsch auch in „Damenportion“, sollte der Hunger einmal nicht ganz so groß sein. Natürlich gibt es auch anderer regionale und vegetarische Speisen sowie ein täglich wechselndes Mittagsangebot.</string>
    <string name="restaurant_pillhofer_name">Pillhofer</string>
    <string name="restaurant_pillhofer_short_desc">Saftige Steaks vom fränkischen Weiderind, hausgemachte Nudel- und Mehlspeisen, Nürnberger Spezialitäten und Brotzeiten, Wild- und Bratenspezialitäten sowie einheimische Fischgerichte und Bioprodukte machen nur einen Teil der Speisekarte aus. Grundsätzlich wird das gesamte Speisen- und Getränkeangebot den jeweiligen Jahreszeiten der modernen und traditionellen Küche angepasst. Der Biergarten mit 170 Sitzplätzen lädt zudem während der warmen Monate zum entspannten Verweilen, Speisen und Trinken im Freien ein.</string>
    <string name="restaurant_alte_kuechn_name">Alte Küch\'n</string>
    <string name="restaurant_alte_kuechn_short_desc">In der Alten Küch\'n erwartet Sie ein heimeliges Ambiente, bei dem Erinnerungen an Omas gute Stube wieder wach und lebendig werden - selbst unter den Kochdeckel können Sie spitzen, denn der Koch bereitet Ihr Essen vor ihren Augen zu. Ob Liebhaber, der deftigen fränkischen wie bayerischen Küche, ob Vegetarier oder Anhänger der internationalen Küche, die Alte Küch\'n bietet für jeden Geschmack das Richtige. Eine besondere Spezialität des Hauses sind hausgemachten Baggers - auch Reibekuchen oder Kartoffelpuffer genannt - die es in verschiedenen Variationen gibt.</string>
    <string name="restaurant_petzengarten_name">Gaststätte Petzengarten</string>
    <string name="restaurant_petzengarten_short_desc">Unter der Philosophie \"Urfränkisch mit Ambiente\" lädt Sie die Gaststätte Petzengarten in gemütlicher Atmosphäre zum Wohlfühlen ein. Der Petzengarten befindet sich schon seit vier Generationen in Familienhand und bietet Ihnen eine Mischung aus typisch fränkischer Küche sowie internationalen Gerichten. Im Sommer lädt Sie der romantische, ruhige Biergarten zum Verweilen ein. Relaxen unter Bäumen, dem Plätschern des Brunnens lauschen - ein Ort zum Abschalten.</string>
    <string name="restaurant_steichele_name">Weinrestaurant Steichele</string>
    <string name="restaurant_steichele_short_desc">Das Steichele befindet sich seit 1897 direkt in Nürnberg. Hier wird durch die Familie Steichele im historischen Lokal aus der Gründerzeit, dem Garten oder in der Weinstube traditionell fränkische und leichte Küche serviert. Die verarbeiteten Produkte kommen von ausgewählten Lieferanten und Herstellern aus der direkten Umgebung, so wird die Frische und Reinheit aller verwendeten Produkte garantiert. Des Weiteren können Sie ausgesuchte Weine aus der fränkischen Umgebung, hervorragende Weine aus Südtirol und dem Staatsweingut Rheinland-Pfalz sowie aus dem eigenen Anbau genießen, probieren und einkaufen.</string>
    <string name="restaurant_fraenkische_weinstube_name">Fränkische Weinstube</string>
    <string name="restaurant_fraenkische_weinstube_short_desc">Im wunderschönen und urigen Handwerkerhof befindet sich die fränkische Weinstube von Wirtin Carola Wehner, die ihre Gäste mit einer bunten Palette an fränkischen Spezialitäten herzlich begrüßt. Wie es der Name schon verrät, werden hier edle Frankenweine kredenzt, die jeden noch so unterschiedlichen Gaumen erfreuen. Und natürlich ist dies längst nicht alles. Wie wärs mit ein paar Schmankerln aus der saisonalen fränkischen Küche? Kein Problem! Nehmen Sie Platz im romantisch-verträumten Innenhof in der Nähe einer historischen Weinpresse, umrahmt von Blumen und wilden Wein. Dort laden die liebevoll dekorierten Holztische zum sorglosen Schlemmen ein.</string>
    <string name="restaurant_heilig_geist_spital_name">Heilig-Geist-Spital</string>
    <string name="restaurant_heilig_geist_spital_short_desc">Das Heilig Geist Spital mit Restaurant und Weinstuben in der Nürnberger Innenstadt bietet eine bodenständige fränkische Küche mit großer Auswahl regionaler Spezialitäten und heimischer Weine. Verbringen Sie schöne Stunden in historischem Ambiente und einzigartiger Lage, direkt über der Pegnitz – das Heilig-Geist-Spital im Herzen der Stadt, eines der bekanntesten und geschichtsträchtigsten Häuser Nürnbergs.</string>
    <string name="restaurant_zum_spiessgesellen_name">Zum Spießgesellen</string>
    <string name="restaurant_zum_spiessgesellen_short_desc">Zum kurzen Rasten, gemütlichen Lagern oder prunkvollen Feiern – genießen Sie das einzigartige Ambiente des Spießgesellen im barocken Wolffschen Bau von 1612. Feine fränkische und überregionale Spezialitäten serviert von reizenden Marketenderinnen und auch mal begleitet von historischen Persönlichkeiten: Erlebnisgastronomie für Körper, Geist und Seele! Die Speisekarte präsentiert hervorragende Spezialitäten aus fränkischen wie süddeutschen Küchen und Kellern.</string>
    <string name="restaurant_barfuesser_name">Barfüßer</string>
    <string name="restaurant_barfuesser_short_desc">Die Brauerei Barfüßer existiert seit 1994 und ist mit seiner traditionellen fränkischen Küche nicht mehr aus der Nürnberger Altstadt wegzudenken. Neben den regionalen Köstlichkeiten wird hier helles, dunkles und alkoholfreies Bier sowie Hefeweizen gebraut.</string>
    <string name="restaurant_raubritter_name">Raubritter</string>
    <string name="restaurant_raubritter_short_desc">Im 600 Jahre alten Sandsteingewölbe des Kellerlokals Raubritter begibt man sich auf eine phantasievolle Zeitreise ins Mittelalter. Kulinarisch bietet das Haus „Feines“ und „Deftiges“ - „serviert aus Schuesseln“. Um es sich an den blanken Eichholztischen schmecken zu lassen, steigt der Gast in Nürnbergs Unterwelt. In früheren Jahren waren hier diverse Handwerksbetriebe, Weinkeller und eine Schnapsbrennerei untergebracht. In diesem Ambiente lässt es sich urgemütlich feiern. Besonderes Highlight ist das Ritteressen.</string>
    <string name="restaurant_zur_schranke_name">Gaststätte Augustiner - Zur Schranke</string>
    <string name="restaurant_zur_schranke_short_desc">Das malerische Fachwerkhaus besteht seit 1530 und hat schon eine lange Gasthausgeschichte hinter sich. Im historischen Ambiente der gemütlichen Wirtsstube können Sie sich die deftige, fränkische Küche, wie original Nürnberger Bratwürste oder knuspriges Schäufele und andere hausgemachte Spezialitäten, schmecken lassen. An lauen Sommerabenden lädt der Biergarten zum Verweilen ein. Bei einem süffigen Augustiner Bier oder einem guten Schoppen Wein kann man das belebte Treiben auf dem Tiergärtnertorplatz entspannt beobachten und den pittoresken Blick auf das berühmte Albrecht-Dürer-Haus und die imposante Nürnberger Burg exklusiv genießen.</string>
    <string name="restaurant_hexenhaeusle_name">Hexenhäusle</string>
    <string name="restaurant_hexenhaeusle_short_desc">Genießen Sie mit der Familie und Freunden ein paar sorgenlose Stunden. Unter altem Baumbestand mit herrlichem Blick auf die Kaiserburg schmecken Bier, Brotzeit &amp; Braten gleich nochmal so gut.</string>
    <string name="restaurant_zum_karlsbrueckla_name">Zum Karlsbrückla</string>
    <string name="restaurant_zum_karlsbrueckla_short_desc">Das Karlsbrückla, früher auch Göckerla genannt, hat eine lange Tradition. Gutbürgerlich und dennoch mit viel Stil lassen sich hier fränkischer Spezialiäten schlemmen. Dafür werden ausgewählte Zutaten aus der Region verwendet, korrespondierende edle Tropfen aus Franken und Biere runden den Genuss ab. Ob Deftig oder leicht, für jeden Geschmack ist etwas dabei.</string>
    <string name="restaurant_goldenes_posthorn_name">Goldenes Posthorn</string>
    <string name="restaurant_goldenes_posthorn_short_desc">Deutschlands älteste Weinstube mit Blick auf die Sebalduskirche und den Sebalder Platz. Frische fränkische Spezialitäten und Vegetarisches.</string>
    <string name="restaurant_bratwurst_roeslein_name">Bratwurst Röslein</string>
    <string name="restaurant_bratwurst_roeslein_short_desc">Das Bratwurst Röslein ist das weltgrößte Bratwurst-Restaurant und liegt direkt neben dem Nürnberger Christkindlesmarkt. Eingebettet in einem schönen Hinterhof hinter dem Rathaus mit gemütlichem Biergarten.</string>
    <string name="restaurant_etzerdla_name">Etzerdla</string>
    <string name="restaurant_etzerdla_short_desc">Das Etzerdla im Herzen der Sebalder Altstadt verbindet modernes Ambiente mit fränkischer Gemütlichkeit.</string>
    <string name="restaurant_oberkrainer_name">Restaurant Oberkrainer</string>
    <string name="restaurant_oberkrainer_short_desc">Im Restaurant Oberkrainer werden Sie mit traditionellen fränkischen und internationalen Spezialitäten verwöhnt. Unsere gemütliche Gaststube am Nürnberger Hauptmarkt bietet Platz für über 150 Gäste und in den Sommermonaten lädt unsere schöne Terrasse mit sagenhaftem Blick auf den Hauptmarkt die Gäste zum verweilen ein.</string>
</resources>